中國集資起樓陷阱 19港人中招

7名內地人到西環中聯辦請願，聲稱在惠東買樓受騙。(劉漢權攝)

港人墮內地買樓陷阱。港人邱女士今年3月與家人到惠東碧桂園十里銀灘玩耍時，有中介公司推介她們購買附近稔山鎮鹽灶背石碑坑村興建的一幢17層高樓房，指每平方米售價2千至3千元，對方聲稱因無房產證才平售，並稱是集資建樓，得到村委的支持，不會有問題。

她與家人見樓價便宜，心想買來自住沒房產證也沒問題，遂購買兩個單位，當時樓層已建至5樓，簽約時合共交了19萬元人民幣，至4月樓房建至8樓時，又再交11.4萬元人民幣，但在建至12樓時，獲通知國土局以樓房違法興建及非法買賣，需要清拆。

邱指，本周日到惠東與發展商商討賠償問題，對方提出3個解決方案，其中最好的一個方案，是發展商退回7成支付的樓款，先付3成，其餘款項，要在業主簽署協議書及交回合約後，於3個月內分兩次清還，業主擔心簽協議書及交還合約後，其餘欠款對方會拖延不還，變成錢債糾紛，故拒絕簽署。事件中有另外18名香港苦主。

今晨10時許，7名內地苦主到西環中聯辦請願，其中文女士聲稱，在地產經紀游說下，以11萬元人民幣購買惠東碧桂園十里銀灘附近稔山鎮鹽灶背石碑坑村一幢新廈的樓花，興建期間被當地政府指未有房產證，需要清拆。她稱，代理商聲稱本周歸還3成樓款給她們，其餘7成稍後交還，文懷疑受騙，對方有意拖延她們樓款，遂來港到中聯辦投訴。

苦主文女士懷疑墮買樓陷阱，與6名內地苦主到西環中聯辦請願。(劉漢權攝)

好人好姐去支那買樓

大陸人黎香港請願？

黎香港做乜，自己去北京上訴喇

貪貧貪貧貪貧貪貧......

返大陸買樓花咁大膽?

就算起好晒, 只要當地機關一句重新發展, 就可以剷平佢再起第二樣...

黎香港做乜鳩

大陸人請個願都要落香港

咁咪幾好, 和理非非, 請完願好返屋企睇TVB啦, 有好消息會再通知你地

人蠢無藥醫,無房產證都肯俾錢

抵撚死

港人?

非法集會

不思進取

on9

大陸喱做咩撚係香港請願

攪亂香港

禁止入境啦黎搞事

唔好搞亂香港

同朕check下呢班人係唔係住公屋拎綜援

垃圾報紙佬係咪將係大陸受騙寫做內地苦主

返支那上訪啦屌

呢D真係黎攪事

報警都冇人會幫到你
自己on9怪得邊個

無事就話香港是中國的，洋官走狗
有事就問香港講法治嗎

賤種即係賤種

我諗起

咁撚大支嘢做乜唔去市政府/北京請願，要走去香港？
你地肯定收左錢攪亂香港，漢奸、走狗、賣國賊

去天安門喊啦
落黎把撚啊

話到明無房產証都買根本係自己戇鳩怪得邊個

叫香港警察上去交流？

雖然我就不了
但其實好多人都返支國玩樓
仲好多人賺大錢
你當投資角度無問題

最大問題是 一堆人 成日 想行捷徑
(咩叫捷徑 信一堆自稱x總 y領導 所謂發達路線)(支國人自細活係的垃圾社會 相信是有原因 而家好多香港人都信)

之前都有人出個post 話d咩 大學生 陽光計劃(類似的名) 又係一堆支共大力支持

又係一堆自稱共產黨相關人士

心諗 有好野

點會益你堆 街外人 支國依家咁多錢

零負皮yeah

去中聯辦

2/3千蚊平方呎就知流野啦
惠州平極新樓都6千蚊啦

無計啦

班人信支共權力人士益自己
信埋堆a總 b領導 c官

連房產証都無

做乜唔喺大陸嘈?
關香港叉事?

衰貪心, 明知違法都買, 當然拆撚左你.

香港已經好亂架啦，唔好再搞事啦好無

買大陸樓已經ON9
無房產證仲買 = ON9中之ON9

希望中聯辦受理

然後中聯辦以後成為中介人 專門處理一切上訪事務!

大家都用番果句啦，「一定係收左外國佬錢，黎香港搞事啦」

全部女人

話明無房產証都去買, 家下比政府拆又話人呃佢地
如果明知假銀紙都去買, 買完又去報警講用唔到?

去天安門抗議啦